[MTR] 21/7 元朗站錄音流出

Link:

push, 唔好比達狗post洗板

而家任何嘢都要Back up

push

MTR啲狗真係無撚用架喎屌, 打開駕駛室門咪望到咩事囉屌

[全民罷工] 一句講曬 罷定唔罷

真係唔睇cctv

推到mtr 收皮

推 屌你老母港鐵

推

真係唔知咩事？個職員咪話我比人打呀你明唔明呀

港鐵真係一個笑話

都估撚到黨鐵係有份出賣港人
死仆街

琴日係咪有傳車長係圍村既人

如果有人夾到隻腳，仲出面無人睇場

佢可以唔撚知一直關門，最後終於關到。

但原來個客隻腳比佢夾斷左！

backup

快back up

推推推

個008車長一路揸車一路打機定點架？
入站果陣睇唔到月台咩事？
之後啲人㩒緊急制又唔知咩事

請佢返來做咩

我無野講

pish

推呀

簡單分析：香港大亂乃中共維穩慣用手法

back up

西鐵有無呢道門?

有的話下次逃生真係要即刻諗起向呢道門走

認真，有冇考慮罷搭港鐵？取消左張八達通，日日散紙搭小巴？
利申：知九巴都係扑街嚟但係冇得唔搭

光復香港 時代革命

無

我覺得係technical mistake

DLLM, 兩條友都發緊夢

推
狗鐵賣港人

小心，西鐵無喱道門

根本係on9 mistake

Push

港鐵今次應該真心膠

咁通風窗呢？
真係無逃生出口？
大火咁點？

中心又唔睇咩事
當壞車咁做

唔知講乜撚嘢好

邊有可能唔知乜事

某幾度門有緊急開門制
因為西鐵個design係用隧道側邊通道逃生，唔同地鐵直接落路軌

西鐵得窗同門可以逃生
所以...

下次搭西鐵望下每卡第三隻門上面

東西鐵無得咁開，新東鐵就得

We connect

車長係咪戅鳩？眼殘睇唔到？咩事都唔知？

車長同occ好大責任啦 點卸啊
屌 自動化之後淨係識禁開車掣
Occ都有cctv睇到platform啦屌
扮撚晒野 唔係夾埋撚有人信
推撚到呢2條友仆街

其實ikk train都有老閉，雖然無錄影，但按左緊急掣後都睇到咩事

聽到站員有報比人打...但冇人理...

佢行出車都望到啦屌

內部職員快出CCTV片

屌

Backup

起佢底

車務控制中心on99, 關門關門關門關門，屌你老母，你不如講警方有冇黎仲實際啦，食屎狗

咁再問一次喇，點解冇差佬到場呢？

咪係囉點解會無人理

唔比，道門任何時候都唔開得

因為唔係列車問題而關唔到門，就佢地食"延誤"。

今朝新聞阿sir答左：「人數不敵，裝備不敵，閃水等增援」

whiskey咩意思

冇計 cut哂D月台長

W for ...

打到飛起仲要人清車，真係痴線。
但去到屯門總站又唔清車想繼續做生意，好仆街

估係west bound?? West rail line ?

west rail
w08就係當時車序

似係真心判斷錯誤多過同黑警夾

側門都唔得? 佢地平時唔洗做platform duty?

有都無用，當時成百人都有

個tc係新人

應該係指W
例如alpha 係指A, bravo 係B

好似災難錄音

失控中心個TC真係鳩下鳩下咁款
出面打到仆街仲叫人清客同make pa

說出重點來

OCC 真係發緊夢
個車長又唔知咩事

個CCTV係冇用嘅？
原來做擺設㗎

加上車站職員其實好慘
得玻璃同門可以擋

我無嘢講

屌，無cam架？

斷估係青衣車務控制中心條友on9

好似空難錄音

講真地鐵咁撚多男職員，真係少少都唔諗住幫手？
唔係叫你出去幫手打，幫手開d房救人已經好好多
琴晚一路睇live一個黃衫都冇
屌你記者都係打份萬幾蚊工
真係少少責任都唔負睇住人死？

屌廢話啦
拎槍嚇鳩啲白衫佬唔得咩？

側門就得，根本控制中心一早知大堂開片，無諗過打到上月台同車

back up 好重要

垃圾狗鐵職員叫人落車

OCC 係睇到所有站的月台CCTV, 所以佢地講法完全不能接受!!!!

廣傳

I have no words

平行時空
港鐵無法保障乘客安全

每條線都有代碼,西鐵好似係w,荃灣係t

應該係班車既車序編號, 而佢地係用緊Walkies溝通, Whiskey=W
W=West 西 Zero=0

ikk train係有cam，當時按下緊急掣後車頭就會顯示最近果支cam畫面

元朗站職員

自己係女人都係咁話

有d女人除左唔適合揸車外，仲唔應該負責揸地鐵

車長隔音隔到咁西利？

後卡 月台 大堂

打到救晒命吐血
都唔識準確反映情況？

仲有每個站都有大房比班警察用,咁比間房佢地有撚用咩

西鐵有cam架 扮乜鳩唔知發生咩事

證明港鐵無良好機制應對恐怖襲擊

無線電代碼,字母不嬲用代碼詞讀

其實關門已經見到月台尾好多人，控制中心又on99叫人清車

哦，明白，只能放下一句，屌你老母

cls

唔係現場好難下判斷既
現埸記者自己都係泥菩薩過江

有咩事就做detrain係咪protocol 黎？

車務失控中心班人點會睇唔到CCTV

Pish

聽得出車長想閂門,但係又話咩有人按緊急制,所以閂唔到?

呢個世界真係癲撚左

今朝講過幫手搞鳩港鐵 無人理我仲比人屌 聽日搞啦屌

夜晚一拖二冇 SA 冇RRU, 邊有人幫手

係囉呢度之前應該已經知有問題啦

其實就算車長想走都未必走到
因為一日車箱仲有人 白衫都唔會畀佢閂門
同上星期沙田類似

加上又話報警又話唔停元朗
我諗佢地大致都知有人打交嘅

.

你望下人地車長面試筆試要求乜
做reading test, 色盲測試...
你地期望乜

特別係去到封站,必定全部影住元朗站入面

留名

你有睇立場就唔會咁講
琴晚睇到好撚心痛

完全無考慮過乘客安危

我屋企人都做地鐵
真係唔係要你出去同佢打
但control room站長房都好撚大
其實一早放人入去唔得？

群情洶湧
佢打開門可能有機會有人衝入去
我諗應該係有守則

問題位係邊

係super

狗呢 dllm

推！

肯撚定有cctv 車長提都冇提過cctv比人遮住睇唔到定係點

ctrl ctr 個oper 應該收咗order
當乜都睇唔到??
個女車長講大話??
咪叫緊救命, 佢答ctrl話聽唔到???
有冇熟地鐵運作, 點解咁都得??
真係冷血到咁

出撚曬ISL一示威出面就人手過剩

得英國車要，其餘都可以經OCC授權後bypass

咁要點控制到入去嘅人 唔會亂打人 到時連control room 都運作唔到 又多幾個職員受傷 最慘係上面管理層唔會攬你 只會不斷judge 你

有做地鐵occ既巴絲
請你地講下當時on-shift tc既做法岩唔岩

快back up!

痴線, 出面比人打到仆街, 車長冇任何方法望到嫁咩?
再講, 背景既聲音都知好大件事吧?

光復香港 時代革命

文字版：

詳細真相！
我親自係現場，而且最撚前。
我發誓絕無半點謊言，如果唔係天打雷劈。

首先情況
我地向前推進到同警方大約30米，同警方對峙，對峙咗都有一段時間（30米即係大約有半個泳池左右）。我地冇做任何衝擊行為，在場有社工一直開大聲公轟炸班狗，然後班狗開始叫我地走。

我地冇走，然後開始舉咗一陣黑旗（即係表示會用催淚煙），大約僵持咗大約20至30分鐘。期間，有大約5犬係小型花園（即示威區馬路右旁），向記者、旁觀者、監察員完全無示警下，用胡椒水槍係咁射。我地完全唔知咩事，以為爆水渠有水彈中。

後尾發現成身畀火燒先知係胡椒，然後去到警犬開催淚煙個刻，呢次係首回合，開煙射入人群，然後我地退後大約70-80米（即一個標準泳池加多小小）。唔知點解我覺得今次嘅煙係特別大聲、同大煙，因為我有豬咀，我決定行前小小拉同伴向後，之後用附近水喉向高空得希望可以降低煙濃度。

之後，再相隔大約10分鐘，我地再推前返。隨即，班犬又放煙，跟隨住巴士站都有放，然後班犬同步推前到商場位置，我地再後退大約25-40米，僵持大約10分鐘。

跟住就開始嚟料，強調我地冇再推前、冇衝擊，更加冇乜撚燃燒彈，on撚鳩再屈啊撚樣，屌你老母。係咁對住我地射煙，當煙大到霧霾咁嘅時候，班犬係同步，我再講一次，係同步、同步
放煙加開槍加用勁強光電筒射我地
槍方面，我唔知咩子彈
只知道射穿咗我把遮再彈到手，同射到腳
以我既感覺，聽覺加觸角，似係金屬，即係布袋彈
同場解釋果陣既情況係冇橙旗，係無，係，無，橙，旗
(橙旗即表示會開槍)
再講一次以上係同步！！！！！！
持續大約20分鐘
其間連記者都嚇到要退後到有牆地方
之後就開始平靜，然後達成共識1125撤退。
可能有漏，唔記得太多。
認撚住班狗今日做過咩，香港人加油！！！

係閂到，但好明顯一大堆白衫頂住唔比閂

睇CCTV 實知咩事，個車長係咪夾撚埋

光復香港時代革命香港建國

條八婆點會唔知發生咩事？ 佢一直唔肯講廢事control即時報警，你聽佢咁冷靜嘅語氣就知

成段錄音只關心閂唔閂到門
後面發生咩事無人講

車長點都唔可以亂開門 特別係出面咁亂 俾人衝左入去就GG

最想問係點解可以咁撚冷靜剩係留意閂唔閂到門

whiskey zero=控制中心主任
whiskey08= 08車車長
元朗xx=站員
講super代表佢入職只係好短時間，不足3年

報晒狗，狗未到

閂到門就可以行車，唔駛報案比運吉署

應該無平時無做呢類 訓練
而且車長同站台職員人工...

邊個會諗到香港會發生啲咁嘅事

其實林卓廷比人打果條片,跟本有大把時間可以閂門,有幾分鍾D人仲未追上月台

同飛機駕駛艙一樣，開咗門俾人控制咗部車可能會有傷亡

屌 賠醫藥費啦 如果閂左門就唔會有咁多人受傷

要比所有市民知道先得

點會有呢D訓練，同埋RSR寫埋D大形事件既處理手法全部一句起兩句止，剩係叫你聯絡OCC

唔係全部對話嚟 應該有刪減過

小巴咪又係黑社會睇

SP1900有cctv 點解唔報車廂情況俾車務中心知？

成段錄音啲好似唔知發生緊咩事咁

但係俾人撳左制真係閂唔到門

係閂唔到啊

錄音片係mix出黎
點會walkie 唔會有雜音嫁

點解車長會唔知個站發生咩事

空難咁

駕車向月台既則門喎

段錄音話駕駛室道門比人拍打緊你敢唔敢開？
不過呢隻車係有cctv司機係可以睇到車廂咩事

其實佢地做咩decision都係搏

關門有黑社會係車入面就死
救唔到站既人又死

但OCC竟然無足夠資訊
唔理咩都清車
就正仆街

喺未有措施保障大家安全之前，唔反對良心罷工令鐵路停駛
真不合作運動

其實咁大單野如果用電話
用電話會唔會更好over得黎都死得

對家完全唔知嚴重性

唔知cctv有冇壞

向住月台道門有成道幕門隔住都唔敢開?

安逸日子太多

OCC叫人detrain好大責任

要求全面檢討地鐵安全機制
以保乘客安全

女司機

OCC叫人detrain真係好仆街

就算俾黑社會入到去
到時人數應該都少過乘客
唔敢咁張狂
一定安全過依家咁

MTR Service Update 已經比港鐵收編！

所以並唔係咩流出！
條聲官方edit左幾多冇人知！

電話唔夠可靠

度逃生門喺站度理論上係冇用，因為佢嘅主要作用比你喺隧道逃生用，而隧道是但一邊係有evacuation walkway，可以比你行出車。

但係喺站入面，一邊係月台幕門，一邊係廣告牌，你開到度逃生門，你都冇位走到落去。

我覺得佢係睇到cctv知咩事，但驚到唔識比反應

向住月台道門有成道幕門隔住都唔敢開黎睇由班市民死自己就獨善其身有冇人性架?

#275

lm

睇到咩事又可以點
控制中心落order清車 車長可以拒絕咩

如果你搏輸左呢？

兩條友既對答好似處於兩個唔同時空咁
中文差到咁都有

好傷感...

你點知有冇edit到?

有刪減到

一個女人仔後面道門比人拍緊，cctv望到個個拎曬架餐你仲會唔會咁冷靜？我覺得呢單野錯唔係車長，係控制中心不過最錯都係班垃圾黑警

27.7 光復元朗路線

向住月台道則門有成道幕門隔住，咁都唔敢開黎睇由班市民比黑社會打死，自己就獨善其身有冇人性架?仲等警察?佢地警黑合作呀！

OCC要人清車係最錯，一係等狗黎，一係等人散先開車走

control好似完全唔知元朗站發生咩事, 站長車長食撚左屎?

發緊夢囉

一定有刪減 聽站長個句就知
不嬲講任何嘢之前都要講元朗11

TC 要負全責

要佢出黎負責

11係站長

你估佢唔知咩
錄晒音廢事講姐

炒撚左果兩件ON9 啦

你可以聽到控制室係不斷地希望一件事：關門
架車一遲過八分鐘佢地就要刨薯仔解話

所以佢地控制室係非常離地嘅一群，只要爆鑊唔洗狽飛，佢地咩賤招都出，哪怕係叫crew去頂

其實入站個陣未打到上月台

過唔過份左啲 閂門既原因係乜野？

你而家馬後炮就知白衫班仆街唔敢上車
閂左門困獸鬥你走都冇得走喎

港鐵真係好冷血

大家幫忙簽簽

何君妖申請緊做美國人，我哋要幫佢留番喺度做驕傲嘅中國人

正常得三個人炸 不分男女

平時搭西鐵有人偷食老麥都開mic叫人唔好食你同我講睇唔到咩事？
西鐵車廂勁撚多cam

好大機會一心以為閂唔到門係壞車想盡快解決唔好塞後面，已經唔得閒理月台職員比人打

好多人襟緊急制個司機唔諗到有特別事發生唔奇，因為佢係女司機女人應負突發能力通常都差d

麻煩各位巴絲幫手backup 啲片同相 最好包括直播 記住backup係保障你地 仲有好人好事都可以backup用作宣傳 廣傳

backup相：

backup片:

睇相 ：

睇片：

麻煩各位巴絲幫手backup

琴晚就唔係困獸鬥？

其實月台幕門可唔可以由車上乘客手動拉埋
我知可以手動拉開
閂唔到車門至少閂左幕門先

全中，華生突破盲點

會唔會係自制錄音扮無辜 邊有可能唔知出面發生緊咩事阿
屌你老母

有人頂住比同路人上車避

何君申請移民，請幫推

有側門開咪睇到
同埋有車cam

比人打緊個職員問我比人打緊,明唔明
跟著另一邊就問警察到未

中間好似少左好多野..

唔係想幫狗鐵
但其實當佢地真係想幫手都好（雖然唔係）
職員去到都係俾人打
車長都想儘快開車但無計
你估車長識無雙咩
始終最大責任係黑警

其實車長真係冇咩可以做
叫人落車睇做乜9呀
上頭都已經落左order清車

冷血港鐵 屌你老母

點cliam 港鐵第三保

唔想寫report

其中一個原因係 撳左制會閂唔到門 開唔到車

都有入車廂打

我都覺 但今次真係聽到眼濕濕

狗鐵
大家有冇能力罷搭！

有啲月台最頭位置應該cctv影住月台情況，點會咩都唔知。

睇到，只係無錄影

講咁耐都冇人知道出面打架
而家重post一段咁嘅錄音出嚟同員工割席
一陣間一句人為失誤就唔賠錢呀？

大佬你話出面做野有呢D情況發生
無人教,唔識點做好合理
港鐵都無呢D演習..?

出黎負責啦仆街TC

講真狗鐵站員除左報警真係做唔到D咩
但車長如果醒水少少唔好開門住成件事就唔同哂

因為一句政治正確
女人做狗鐵升得快過男人
唔適合揸地鐵都會請
唔係話女權唔好
但一般都係請女仔先
咩工都係咁
相信個女車長會因為食左咁大隻鍋而唔做

其實清唔清車根本無關係，班白衫唔會因為你叫左句清車而唔入去入面既市民都唔會夠膽走出黎車站職員都比人打緊自身難保，邊個幫你清車

係正常埋站，埋站期間打

呢d咁既情況演習都係交比黑警處理咁黑警唔到佢地可以點

唔係，你清車好似推返隻羊入虎口咁

年年都有做演習，不過今次少左犬隻

所以咪話佢無叫到11 成句野就聽得出唔係全部對話嚟

所以抽D311/D312落到屯門想繼續做回頭生意，好撚痴線

有巴打做左個Facebook Page，翻譯左721各片段既英文版，請大家幫幫手推到比國際見到！

誓要做低何君堯 721事件英文版

【沙盤推演】元朗黑社會襲擊目的與未來佈局

呢類情況真係無演習過，就算係年度演習恐習個D全部都係話報警，然後警察到場處理，本書既教法同叫你自救多福無分別

你可以拉埋, 出面一樣可以拉開 , 唔 work

其實所謂清車都係播一句列車停止服務，但琴日清況係無人執行清車，所以實際上你有無落呢個order對現場情況係完全無影響

知道又點 都關唔到門

支持，推死個TC

當時有客o係屯門屌到七彩先死死氣拉D311/D312返廠清理

出面白衫咁多 你仲會唔會出去呀 個個都保命啦 無你咁勇

Mtr係幫兇我dllm

但有人唔知頭唔知路落車

有槍都不敵，你把槍裝飾用架，射示威者就識

係咪平行世界

青衣有咩事真係會癱瘓成個香港既mtr,狗實落好撚重兵

地鐵駕駛艙根本冇野控制到
淨係識開關門

本土派就敢射？鄉黑就要等？

我都覺當 routine job protocol 做嘢，係濕鳩坐收人工廢物一件

個月台無CCTV？車台同站長邊有可能出面有恐怖襲擊都唔知呀？同埋噤大件事一定有職員上報啦，報左警但唔報俾站長車長知車站入面情況？

邊個會冒生命危險同佢清客？你確保到叫所有乘客落車D人就會走？TC班人唔該去再培訓

TC: 書冇教 Sor9ly lor

你唔好撚on99
開咗門車長咪唔安全
到時仲大獲

條友super

哇 精彩嚕

其實我當時響車上，車門有五分鐘時間閉唔到係因為同車有人擋住想多d人上到車，但等多幾分鐘後車長叫人落車，但出面打到飛起根本冇人會落車，由於我身處嘅車箱係比較安全一邊，有人搵手拉埋咗車門，期間我地依邊都唔知另一邊原來上演緊廝殺烈車，車箱內有幾個女乘客抵受唔住壓力響度喊同成身震，過多幾分鐘車門又開番之後廣播話會關門開車，車門又開又閉5，6次之後終於開到車！

睇撚左#266未呀?屌屌屌! 你有冇搭過西鐵呀!

平行時空？

真香港人，俾人打自己嚟啦，你地得既！！

尋晚元朗比人打 係自作孽

入到去先算，勁多關卡，同埋有fallback center同local control

段片點解要加特效
仲要D字FING下FING下
有冇港鐵同事答到

MTR不嬲都經一事先蔡一智上次燒完車之後先on99教人用滅火筒

全架車既野都可以控制到，只不過全部要上報批准先可以用

依家人地守住個站門口 咪又係困獸鬥
俾人打個啲走到咩
閂左度門只少隔左大部分白衫係出面
開曬40隻門一定係最危險
兩群人中間無遮無掩呀大佬

係醒水,開記者會指責打人既扑街
之後全場播CCTV片再加一二句收尾就得
一定有分拿

淨係想快d開車走人

backup backup

真心膠啫

７２１上環黑警
727元朗

而家好多post同連登熱門都關於元朗嘅事
琴晚中環啲post潛曬底
十分古怪
而且當中有好多假post 假內容
而關於元朗內容嘅post就唧牙膏咁keep住有
大家一定要幫手推返中環啲post上嚟
連登好多鬼

今次好睇

真心膠
根據佢既錄音就真係唔知出面咩事
俾著我、我都唔會估到咁大獲既
因為未發生過嘛

如果佢知咩事 佢都走得就走啦
仲係係度開下關下門咁咩

「喺未有措拖保障大家安全之前，唔反對良心罷工令鐵路停駛」

支持港鐵職員良心罷工

大家小心
港鐵車上嘅cctv不設錄影
只提供即時影像俾車長
事後並冇任何記錄
大家係車上有事發生個陣
記住用自己手機拍片留證據

前狗鐵員工

咁車速都控制到掛

推到黨鐵仆街

其實就算車長關門

只要有一個白衫頂住度門都唔會閂到啦??

係撚
全部有錄

靠佢救命就死得啦

港鐵：如要索償可書面提出

索爆佢老味

而家新個d就有舊個d sp1900真係無錄

各位手足，唔好忘記上環既巴打

[文宣] 我朋友整左幾幅圖

完全只顧是否順利關門，市民呢，恐怖分子呢？係香港，一對門，一塊玻璃，都比人命珍貴。

行車控制主任（TC)呢條撚樣係咁講^super^係因為做左呢個post未夠兩年，每次都要加句super帶頭蓋。車站職員現場講左比人打，tc仲問咩事，轉頭叫人關門。擺明現場失控啦！轉頭又叫人清客，完全冇評估過現場風險，為左唔好delay寫薯仔文由鳩市民死，屌都係屌站員。

其實tc既控制室係可以睇到好多站既cctv，呢條撚樣我唔知發生既事盲撚左推人去死！仲有，車廂既cctv係流，只有禁左緊急掣既情況下，車長先可以睇到禁左果一卡既情況（其他卡一樣睇唔到），所以唔明點解車長話唔明發生咩事。

最後，撚屌tc都係問關唔關到門，唔係市民安全，職員安全，警察到場未。車站有事搵克警，必需由車站搵班撚屌tc聯絡，成程唔撚提到場未搵成點。車站職員只有等人幫助，佢地都係手無寸鐵。

狗鐵同事好快d離開呢間公司啦，一有咩事就你地呢幾位食晒食貓，好彩叫做錄音流出，引起討論，d膠層都食花生睇下點射比你地。
利申：前狗鐵站員

屌tc老母
剩係顧住開走架車

係呀 但一開始討論個時
位巴打係講緊「如果閂左門」嘅情況呀嘛

屌我唔撚信, 車長唔知咩事?
開門咪見到
成日都出車長室架啦

光復香港，時代革命

根本就無諗過會發生恐襲
當時門肯撚定關唔到
清唔清客都無得走都係俾人打

真正問題係警黑合作。

呢班車走得甩咪一樣轉移目標去其他站內平民

你話車長道門？搭親車頭都不停聽到佢開門關門，企月台仲會見到佢行出火車，撳制關門

應該針對個仆街司機先

晏晝黑社會已經出哂預告話要打撚死示威者
擺哂post影哂相 呀蘆葦蔥就講到好似突發狀況咁
用屎眼都諗到啦 收咁高人工 啲藉口可唔可以比啲誠意作？

好多新tc都係on99

屌你都曬鳩氣
人地一早知出面開大片
人地話唔知 係唔知人地撳掣係咪有新野發生

仲有係邊個傻閪職員講有人未上車

咩年代，度度有camera ，竟然唔知發生咩事，屌你老母啦狗鐵

我到底聽左啲乜

隔幕門嫁做platform duty

其實個車長好撚ON9
有人拍門唔去了解仲話唔知咩事
其實每次西鐵埋站都有車長會落車睇人衝門情況許可會即刻閂門 防止有人夾到
佢咁樣講大話真係ON99

車長
可以唔知架車咩事關唔到門？

世界第一城巿地下鐵路！？

呢個係咪官方 facebook ?

想搞關公洗底？

比人剪接過 呢句唔係當時

支那車有錄影了

月台頭隻mon係睇到月台老閉

開車頭側門唔同開背後門

元朗件事始終第一次發生
港鐵前綫員工的確無指引講點應付車廂内暴徒...

今次係血的教訓
犯的錯下次別再犯
策略上要再更新Update

屌你老母 真係食塞米成班職員都on撚柒鳩

OCC都睇到

回西廿幾年水火不容到掃你場潑你國徽，點解？？

『世界上沒有無緣無故的愛，也沒有緣無故的恨。』

出金鐘 齊罷工

backup左未